歡迎屌我，談謙虛與驕傲

啱啱睇到篇2004年既文章

作者:nickname-dgs-867497
學校:拔萃女書院
...............................................................................................
美國政治家富蘭克林年輕時曾去拜訪一位長輩，當他跨入長輩家的大門時, 由於大門不高，所以他不小心撞到了門頂, 痛得哇哇大叫。

那個長輩看到了，就對他說:「你若要生活過得順利, 就必需『常低頭』, 才不會『撞到頭』。」

這個故事提醒了我們，做人要「頭頂有天, 腳下有地, 目中有人」, 亦即是說, 我們要時刻都有一顆謙卑的心。

自古而來，謙虛都是一種美德。希臘哲學家蘇格拉底曾經說過：「謙虛是藏於土中甜美的根，所有崇高的美德皆由此發芽滋長。」

俗語說：「滿招損, 謙受益」。謙虛能為我們帶來很多好處。一個人懂得謙虛, 就會尊重他人，容易得到別人的支持與信任。大禹雖然是德高望重的人，但他仍然時時警惕自己不要驕傲自滿。在戰國時代, 劉備身為蜀漢的君主，為了得到諸葛亮的幫助，竟不顧身份冒著大風雪三顧茅廬。

另外，謙虛能令我們接受自己的不足，願意不恥下問、虛心請教，從以改善自己。法國著名的畫家貝洛尼有一次在河邊畫畫時，有三個年輕的英國女人走過來，她們看到貝洛尼畫的畫，豪不客氣地批評起來。可是, 貝洛尼不但沒有生氣，還一一按照她們所說的加以修正，之後並誠懇地向她們說了聲「謝謝。唐代詩人白居易每當寫好一首詩時，總是先唸給牧童或老婦人聽，然後反覆修改, 直到他們拍手叫好為止。

相反，驕傲只會為我們帶來失敗。正所謂『驕兵必敗』，因為驕傲，我們會目空一切；因為驕傲，我們會為所欲為; 因為驕傲，我們會固步自封，最後再難勇往直前。春秋時期的吳王夫差便是一個好例子。他打敗了越國後, 變得意氣風發、驕傲自滿、貪圖享樂。最終被越國反勝，自取滅亡.

十八世紀拿破崙帶領法國稱霸歐洲。他更狂妄地自封為「拿破崙一世」。這不但引起列強的恐慌，而且更令歐洲其他國家不斷組織「反法同盟」，以打擊拿破崙。其他國家對法國的封鎖，令到人民生活困苦，促使拿破崙的不受人民愛戴. 他的自滿，亦令到他不自量力、到處入侵，最後遭到挫敗，鬱鬱而終.

常言道：「敗壞之先，人心驕傲。尊榮以前，必有謙卑」，知識是無窮無盡的，如果我們不謙虛，以為自己什麼都懂，這不但是無知的表現，更令自己沒有進步的餘地。試問一個驕傲自滿、毫不謙虛的人又怎會令人喜愛呢？

見到有人話民意係冇撚用既，唔需要民意

邊邊強勢就歸邊邊

而我就見到黃大仙既居民係我地需要既時候企左出嚟，或者，佢地唔會衝,但會幫手掩護，難道呢啲唔係民意既作用？

從來打仗都要齊心協力，孤軍奮戰又係咪真係會長久？好揪如項羽，到最後都係自刎烏江

再或者大家可以諗下共產黨係靠咩贏國民黨

另外，希望大家記住驕兵必敗呢個道理

推

係咪冇人睇

諗俾班驕傲到話民意冇撚用既人睇
點知冇人理

諗住俾班驕傲到話民意冇撚用既人睇 點知冇人理